其實咩為止割?

成日好多人話核爆都唔割
都好多人指責人割
咁點先叫割？

今日兩單野可以傾下 有槍 同埋 燒法院

我相信大部分人第一件事都質疑左真假先
第二就質疑係咪鬼做

第一單
我想指出 質疑真假係factcheck既概念同割近乎無關
第一時間唔係盲信左先 而係用常理推論 係好既習慣 無理由好似藍絲咁乜都信左先
事出突然 又乜資料都無 又係臨遊行捉到
跟狗既慣常手段 覺得假係好合理 與其話係割 不如話係保持警惕
如果確認左係真 再屌佢蠢或者話佢做錯唔係同路人 咁先算割
希望大家唔好乜都屌人割 咁樣同d人乜都話人鬼無分別

第二係火燒法院 無疑好多人第一時間係諗係咪鬼做架
呢個係14年留落既陰影 而我相信係無可能短期改變
但想質疑係咪鬼 同想捉鬼 同想割係咪一樣呢？我覺得係三個概念
捉鬼我定義為14年狗察做既野 真係捉自己友交比警察
但係網上討論下係咪鬼 其實只係一種防人之心不可無既心態 咁我好撐手足唔想佢地有事 但係咪道唔可以諗呢個可能性？
再延伸就係割唔割呢？講真 如果放火者比人捉左一除口罩原來自己友 就扮唔識話唔關我地事 咁先叫做割
哲學d講 人又無捉到
咁佢係唔係鬼都只係薛丁格的貓 咁都唔存在割唔割

總結：
割係事後既應對態度
懷疑係事發既應對態度
兩者有關但唔係完全相等 不應一概而論

希望大家唔好當所有人都聖人或者思維好清晰或者好前衛
有好多舊有思想或者14年陰影 唔係咁易擺脫到
唔好郁d就話人割 同唔好郁d就話人鬼同一道理
隨便話人鬼/割 就係一隻手指指人 四隻手指指自己

但都希望走得後既人 質疑既同時都諗真d 會唔會其實佢地都係手足？
如果係手足又要用咩心態去面對？
除左指出疑點 可唔可以都做d建設性既野？
比如郭榮鏗出po轉番矛頭去政府係一個好好既示範
唔係一句唔割就真係會令人覺得你唔割

光復香港 時代革命
共勉之

自推十連

一國大哂

兩制收皮

14年陰影真

三權合作

思考吓 推一推

四點鐘大話會

五大訴求 缺一不可

六月革命

721

831

狗

Fb班友係諗都無諗就話係狗喬裝
又po曬圖話喬裝示威者都著白底黑波鞋

冇捉到人,件事係邊個做冇人知,唔洗好似恐怖份子咁衝出黎承認責任
唔關自己事都攬上身,對家就真係嫁禍放題
真係有實質證據,或者捉到人咪叫義務律師幫手
重點法庭(如果你仲信)未打到最後都唔叫有罪,只係疑犯
割只係搵到係自己友,但將責任推曬落佢度,完全放棄

101

屌 題目應該係 咩為之割

死都唔割
但法庭見到有疑似係卧底狗做既的相 同對比
唔好咩都攬上身

講真 真係比人捉左 實出盡力幫 唔會割
上庭既手足 我地都會去聲援支持 咁先真係段定到有無割

割席姐係斷絕來往+劃清界線
D傻仔乜柒野都話割

真係好低級既推理
但與其就咁話人割
不如叫佢諗清楚d
又問下佢如果係手足咁點
就算過左六個月 都總有人成長得慢d
但齊上齊落

自推

推 完全同意樓主諗法

其實無捉到人咪由佢講
咁樣唔係仲好咩
你話捉到人佢都唔認個個係手足就話割姐